\section{Аналіз умов праці}
Проведемо аналіз умов праці в приміщенні. Розглянемо приклад приміщення, в якому буде проходити використання програмного продукту - кімнату в сучасному офісному центрі.
\subsection{Характеристика приміщення}
Основні характеристики приміщення вказані в табл.~\ref{tab:labor-characteristics}.
\begin{table}[ht]
	\caption{Геометричні параметри приміщення}
	\centering
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		Параметр приміщення & Значення \\ \hline
		    Довжина, м      &   4.20   \\ \hline
		     Ширина, м      &   3.40   \\ \hline
		     Висота, м      &   3.15   \\ \hline
	\end{tabular} 
	\label{tab:labor-characteristics}
\end{table}

Приміщення має однобічне природне освітлення та загальне штучне освітлення. Вікно орієнтовано на захід, площа засклення стіни - 30\%. Стіни й стеля світлого кольору, підлога вкрита неслизьким світлим ламінатом. 

В приміщенні працює дві людини. Перевіримо відповідність фактичних розмірів робочого простору нормативним за~\cite{NPAOP}. Для цього розрахуємо фактичні площу і об’єм приміщення:
\begin{eqnarray}
	S =& 4.20 \cdot 3.40 & = 14.28 \text{м}^2\\
	V =& 14.28 \cdot 3.20 &\approx 40 \text{м}^3
\end{eqnarray}

Як видно, фактичні розміри приміщення задовольняють нормативні 6 квадратних метрів та 20 кубічних метрів простору на людину.